（日經）英文點學好啊

四個月前開始學英文，本身自己英文程度可以話係零（知有過去式但係點用就唔知果種程度）
之後呢四個月不停學多D生字，睇過好多英文教學短片or美劇（friends)，閱讀一D用字較簡單嘅新聞之後有用twitter，到依家英文唔可以話好但一定好過以前，睇簡單新聞文章都明到8，9成但係好多時有phrase同埋好多 grammar位唔明，聽方面如果係一D英文教學影片就都OK，但係你話美劇之類就不了（friends重刷第二邊都係有好多句聽唔明，第一次睇中英字幕，第二次無字幕）依家唔知應該點先可以令自己英文更好，有人覆再覆

買本 grammar in use 做，多啲留意生活例子

仲有，唔好咁快閂字幕住，你自己都話英文唔好，咁你閂字幕都無補於事架嘛，你應該做嘅係睇完一集之後，google 所有唔明嘅嘢，好多應該係啲 phrase / idiom 嚟，就咁睇唔會 get 佢講咩，search 完之後可能搵本 notebook 寫低，得閒就溫返

同埋儘量唔好揀 friends 呢啲劇，因爲要明佢哋啲笑點都需要英文幾好同埋對 western culture 嘅理解，可能揀啲其他題材嘅會好啲（推薦 13 Reasons Why, Lucifer, Stranger Things, Game of Thrones）

你可以去呢個網，入去隨便寫啲嘢上去，會有 native 幫你改，eg 你可以用英文寫你今日經歷嘅事上去，咁啲人就會對你篇短文提出啲意見，點樣可以 sound native 啲，點解呢個 grammar 係咁，etc.

學英文最緊要夠膽，你夠膽寫佢哋就夠膽改，之後你就會發現自己英文慢慢好。最後你都可以 join 呢個 英文 tg group ，加油！

多謝你

fuck，啱啱先發現畀錯 link 你，改文嗰個應該係呢個：
上面畀你嗰個係係叫做Reading assistance, 簡單d講就係方便你快速睇嘢同查字，仲有track住有咩字你學緊, 等你唔駛check字典

我英文對答超差, 一開始完全雞同鴨,
但我跟左個黃皮白心既女仔學英文對答, 仲要係純正英式口音
而家講英文進步左好多, 有信心好多, 人地都聽得明
你想既話, 可以PM我

其實我唔明點解而家啲香港人英文咁差
明明小學都教咗6年，中學又6年
我個中二學生用英文讀math, science
讀咗兩年都唔知negative 同 solid 點解
嬲到仆街